{
    "question": "Contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Kategori : kisah, sharing<br>Perlu pembaca ketahui, hari ini {5/8/09} saya mendapatkan inspirasi menulis dari sebuah tempat yang mungkin sepele dan hanya untuk tempat santai saja. .percaya atau tidak, tempat yang saya maksud adalah. . kantin. .<br>Kalau saya boleh berpendapat, kantin adalah tempat anak - anak sekolah menghabiskan waktu istirahat mereka. Setelah saya mendengar bel saya langsung turun dari lantai 4 tempat saya belajar menuju lantai dasar dan ke kantin yang berada di pojok.<br><br>Di kantin itulah saya menemukan\u00a0sifat kekeluargaan, keakraban dan kebersamaan. mengapa?? Contoh mudah : seorang yang berasal dari kelas X-5 bertemu temannya X-2, di kantin dan berinteraksi satu sama lain, bertukar pikiran dll.<br><br>Kantin buat saya adalah Bhineka Tunggal Ika yang saya artikan : dari macam - macam makanan, pembeli dll. Bercampur dalam satu tempat yaitu Kantin.<br><br>Sifat kekeluargaan yang saya temui di kantin adalah dari para penjual kantin sekolah saya yang mayoritas orang jawa, meski mereka dari berbagai kampung di sana. . Mereka tetap berinteraksi satu sama lain. Dan juga mereka masih saling mendukung meski mereka sedang dalam persaingan merebut pembeli. Contoh 1 : abang Es memanggil Ibu penjual nasi karena ada pembeli nasi, kalau abang Es iri/benci sama ibu penjual nasi mungkin sang abang akan bilang \"ibunya gak ada udah. . Gak usah beli\" atau lainnya yang intinya agar pembeli tidak membeli jualan si pedagang.<br><br><span>Contoh 2 : ketika abang Es sangat repot melayani, ,ada ibu Penjual gorengan yang membantu. .Mungkin saja kalau ibu penjual gorengan tidak senang dengan abang Es Ibu itu tak akan membantu.\u00a0</span><br><br><span>Ya. .masih banyak lagi yang terjadi di kantin. .Jadi kantin tak hanya tempat makan ya kan?</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-terkandung-sindiran-yaitu-keputusan-yang-643",
            "question": "dalam teks anekdot itu terkandung sindiran ,yaitu keputusan yang tidak adil dikatakan adil.siapa yang disindir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang - orang terkenal dan masyarakat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang disindir nya itu seseorang yang bekerja di bidang KUHP seperti hakim, jaksa dan sebagai nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-berfungsi-sebagai-apa-961",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan? berfungsi sebagai apakah abstraksi itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fungsi: memudahkan pembaca untuk mendapatkan informasi terbaru tentang suatu hal </span>yang diminati, tanpa harus membaca keseluruhan dokumen.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pekarangan-perlu-dimanfaatkan-untuk-kebutuhan-pangan-836",
            "question": "Mengapa\u00a0pekarangan\u00a0perlu\u00a0dimanfaatkan untuk kebutuhan\u00a0pangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghemat pengeluaran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak nganggur, menambah penghasilan, mencukupi kebutuhan pangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-indonesia-memiliki-ekonomi-yang-setara-dengan-ekonomi-426",
            "question": "Mungkinkah indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi negara maju... ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin saja bila warga negaranya mampu berusaha untuk memajukan negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin ,<br>karena indonesia masih banyak kesempatan untuk meraih hal itu,dan utk meraih itu di perlukan pemimpin yg bijaksana .dan target yg ingin di capai negara indonesia<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-setara-frasa-tentang-teknologi-tepa-452",
            "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk setara frasa\u00a0 tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung\u00a0teks eksposisinya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>1.ada beberapa alasan dan contoh mangapa ttg dapat memberayakan ekonomi keluarga\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-makalah-tentang-pesan-bisnis-1pesan-jasa-656",
            "question": "Bagaimana cara membuat makalah tentang pesan bisnis    1.pesan jasa\r\n2.perusahaan yang menghasilkan prodok barang\r\n3.perusahaan peguuan tinggi\r\ndigabung menjadi satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari segala sumber berdasarkan landasan teorinya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-punya-tugas-materinya-hasil-penelitian-baru-dibuat-makalah-408",
            "question": "Aku punya tugas, materinya hasil penelitian baru dibuat makalah. kelompok ku diberikan tema \" disiplin di rumah \" minta dong materi tentang disiplin di rumah dan pokok penelitian sesuai tema thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Disiplin Rumah , Sekolah</em></strong></span><span><br></span><br><span>Disiplin berasal dari bahasa latin Discere yang berarti belajar. Dari \nkata ini timbul kata Disciplina yang berarti pengajaran atau pelatihan. \nDan sekarang kata disiplin mengalami perkembangan makna dalam beberapa \npengertian. <br><br> Pertama, disiplin diartikan sebagai kepatuhan \nterhadap peratuaran atau tunduk pada pengawasan, dan pengendalian. \nKedua, disiplin sebagai latihan yang bertujuan mengembangkan diri agar \ndapat berperilaku tertib.<br><br> Dengan disiplin, seseorang itu \ndiharapkan bersedia untuk tunduk dan mengikuti peraturan tertentu dan \nmenjauhi larangan tertentu baik disekolah, dirumah dan dimasyarakat. \nTetepi tidak bertujuan untuk mengurangi kebebesan dan kemerdekaan \nseseorang, tetapi ingin memberikan kemerdekaan yang lebih besar \nkepadanya dalam batas-batas kemampuannya. Akan tetapi, jika kebebasan \nitu terlampau dikurangi, dikekang dengan peraturan yang sangat ketat \nmaka seseorang itu akan memberontak dan mengalami frustasi.<br><br> \nDengan pendapat itu, disiplin yang dilaksanakan dirumah, disekolah dan \ndimasyarakat oleh seseorang akan mampu belajar hidup dengan pembiasaan \nyang baik, positif dan bermanfaat bagi dirinya dan lingkungannya untuk \nbekal hidup dikemudian hari. <br><br><br>1. DISIPLIN RUMAH<br> Pada \ndasarnya, penanaman disiplin yang dilakukan oleh orang tua dirumah \nbertujuan untuk mengatur perilaku anak agar menjadi anak yang baik. \nNamun kenyataannya, sering kali disiplin diterapkan secara kaku tanpa \nmelihat kebutuhan perkembangan anak. Dengan pengertian lain, dalam \nmenanamkan disiplin, sering kali dipakai ukuran-ukuran orang dewasa. \nTerkadang disiplin diterapkan secara tidak konsisten, misalnya anak \ndihukum karena melakukan perbuatan yang salah, namun pada kesempatan \nlain si anak dibiarkan saja walaupun melakukan perbuatan yang sama.<br> \nAnak memerlukan gambaran yang jelas tentang tingkah laku yang \ndiperbolehkan dan yang dilarang. Si anak merasa lebih aman apabila ia \nmengetahui secara pasti batas-batas perbuatan yang diizinkan. Cara \nmenyatakan batasan pun harus dipikirkan dengan baik. Harus dicari jalan \nbagaimana mengemukakannya dengan tetap menghormati harga diri anak tanpa\n melukai perasaannya. Memberikan larangan harus dilakukan dengan \nmengungkapkan kewibawaan, bukannya penghinaan dan cemoohan.<br> Banyak \norang tua di zaman sekarang yang memanjakan anak dan menafsirkan \ntindakan demikian sebagai pernyataan cinta. Namun sebenarnya, tindakan \nitu merupakan tambahan pada teknik orang malas<br> Menjalankan disiplin \nharus dengan suasana tenang. Penyampaian atau penjelasan arti disiplin \nharus dilakukan dengan lemah lembut dan akrab. Hal tersebut akan \nmenolong si anak untuk menyadari kesalahannya dan mendorong dia \nmemperbaikinya. Namun dalam hal ini, sering kali orang tua bertindak \nsalah. Saat memberi nasihat atau memperbaiki kesalahan anak, orang tua \nmelakukannya sambil marah. Marah ketika mendisiplin hanya akan membuat \nanak kehilangan harga diri di mata orang tuanya. Hal tersebut juga dapat\n membuat si anak merasa kebingungan dan tidak dapat mengubah \nperbuatannya yang salah.<br> Dalam mendisiplin anak, hendaknya orang tua\n bisa bersikap tenang dan tidak melakukannya dengan marah, agar si anak \nmenjadi yakin bahwa orang tua tidak hanya sekadar menghukum, tetapi juga\n mendisiplin mereka.<br><br>2.DISIPLIN SEKOLAH <br><br> Kedisiplinan \nsiswa dapat dilihat dari ketaatan (kepatuhan) siswa terhadap aturan \n(tata tertib) yang berkaitan dengan jam belajar di sekolah, yang \nmeliputi jam masuk sekolah dan keluar sekolah, kepatuhan siswa dalam \nberpakaian, kepatuhan siswa dalam mengikuti kegiatan sekolah, dan lain \nsebagainya. Semua aktifitas siswa yang dilihat kepatuhannya adalah \nberkaitan dengan aktifitas pendidikan di sekolah, yang juga dikaitkan \ndengan kehidupan di lingkungan luar sekolah. Dalam pelaksanaan disiplin,\n harus berdasarkan dari dalam diri siswa. Karena tanpa sikap kesadaran \ndari diri sendiri, maka apapun usaha yang dilakukan oleh orang di \nsekitarnya hanya akan sia-sia.  Kedisiplinan mesti diterapkan secara \ntegas, adil dan konsisten. Aturan disiplin diterapkan tanpa pandang bulu\n dan berlaku bagi masyarakat sekolah. Ketidakadilan dalam menegakkan \ndisiplin hanya akan membuat ketidakjelasan dan kebingungan bagi siswa \nserta hilangnya kewibawaan dan kepercayaan semua pihak terhadap \nsekolah., Ketika kedisiplinan mulai menampakkan pertumbuhannya, sama \nseperti biji tanaman yang baru tumbuh, benih itu mesti dijaga dan \ndirawat dengan penuh kesabaran. Sebaiknya hindari menggunakan \nancaman-ancaman dan kekerasan karena hal itu hanya akan menjadi panasnya\n terik matahari yang akan menghanguskan benih yang sedang tumbuh itu. \nPerlu dipakai cara-cara yang selaras dengan perkembangan dan kebutuhan \nsiswa sehingga mereka semakin jatuh cinta pada kegiatan belajar. <br>Dengan\n cara ini, kedisiplinan akan disadari oleh semua pihak di sekolah. Dari \nsitulah setiap individu di dalam lembaga pendidikan itu belajar hidup \nbersama dan belajar mengasah kepekaan moral mereka.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-991",
            "question": "Tolong\u00a0buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm, kalo jlek maaf ya,,<br>PERGI TAMASYA KE BINARIA<br>PULANGNYA MEMBAWA NASI<br>KAMI SEMUA DARI SATU A<br>IZINKAN KAMI BERPRESENTASI <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-yang-menggambarkan-situasi-lucu-konyol-fru-304",
            "question": "Buatlah teks anekdot yang menggambarkan situasi lucu, konyol, frustasi dan tidak nyaman di lingkungan sekolah kalian!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>TANDA ORANG PINTAR<br>\n\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\n\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\n\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\n\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\n\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\n\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\n\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\n\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\n\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.</span>\nSeorang guru\u00a0 sedang asik duduk dikelas satu. Murid bertanya.\n\nMurid : \u201cbu gulu ! (maklum belum bisa ucap r), kata amin satu tamba satu sebelas\u201d\n\u00a0Guru : \u201cMin satu tamba satu dua nak\u201d. (bu guru menjelaskan pada amin)\n<span>Amin : \u201cnggak bu, sebelas. Ini buktinya\u201d amin maju menulis angka 11 dipapan tulis \u201csebelaskan, bu ?\u201d</span>\nGuru : \u201cdasar anak-anak, kecil udah ngeyel gimana besarnya ?\u201d (dalam hati)\n</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}